遠雄人壽表示，與遠雄建設各自獨立，且受到金管會監理，資金必須符合法規，不可以隨意投資，保戶及投資人可以放心。 遠雄董事長趙藤雄因為牽涉到桃園八德合宜住宅案。為了安撫保戶、業務員的心，遠雄人壽今天發聲明稿，趙藤雄僅是遠雄人壽大股東，並且與遠雄建設的財務業務皆是獨立運作。 遠雄人壽強調，人壽的每筆資金也受到金管會的監理，不可以隨便運用。 遠雄人壽今天表示，人壽今年至今已經獲利達新台幣30億元，且資本適足率（RBC）已經達250%，預計6月底可以達300%。 遠雄人壽說，現在業務員已經有4000多人，今年預計成長20%，業績要成長30%。目前有效保單為120萬件。1。